<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<data>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/">
    <fragment type="text">Хімія. Збірник компетентнісних завдань 7–9 клас</fragment>
    <fragment type="text">Результати опитування «Виклики дистанційного навчання»</fragment>
    <fragment type="text">Опитування проведено Інститутом обдарованої дитини НАПН України з 25.05.2020 по 01.06.2020 р....</fragment>
    <fragment type="text">Матеріали науково-практичного онлайн-семінару «Професійне самовизначення обдарованої особистості: проблеми і перспективи»</fragment>
    <fragment type="text">Матеріали online тренінгу «Підвищення мотивації до навчання засобами наукової освіти» (міжнародний досвід)</fragment>
    <fragment type="text">Хімія. Збірник компетентнісних завдань 7–9 клас</fragment>
    <fragment type="text">Матеріали online вебінару «Філософія для дітей: нові горизонти дослідження»</fragment>
    <fragment type="text">Українська мова 2 клас (Нова українська школа) збірник розробок уроків ІІ семестр</fragment>
    <fragment type="text">Дистанційна підтримка дослідницької діяльності учнів</fragment>
    <fragment type="text">Матеріали online вебінару «НАВЧАННЯ ДІТЕЙ МАЙБУТНЬОГО»</fragment>
    <fragment type="text">Методи теорії розв’язання винахідницьких задач на уроках у початковій школі. Морфологічний  аналіз</fragment>
    <fragment type="text">Методи теорії розв’язання винахідницьких задач на уроках у початковій школі. Символічна синектика</fragment>
    <fragment type="text">Результати опитування «Виклики дистанційного навчання»</fragment>
    <fragment type="text">Опитування проведено Інститутом обдарованої дитини НАПН України з 25.05.2020 по 01.06.2020 р....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">09 Червня 2020, 23:54.
                Переглядів: 372</fragment>
    <fragment type="text">Шановні колеги! Інститут обдарованої дитини НАПН України, запрошує Вас долучитися до вивчення громадської думки стосовно дистанційного навчання....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">26 Травня 2020, 14:11.
                Переглядів: 463</fragment>
    <fragment type="text">Науково-практичний онлайн-семінар «ПРОФЕСІЙНЕ САМОВИЗНАЧЕННЯ ОБДАРОВАНОЇ ОСОБИСТОСТІ: ПРОБЛЕМИ І ПЕРСПЕКТИВИ»</fragment>
    <fragment type="text">Шановні колеги! Запрошуємо Вас взяти участь у роботі науково-практичного онлайн-семінару, що проходитиме 26 травня 2020 року, в режимі онлайн на платформі на платформі Zoom за посиланням: https://zoom.us/j/96126275069....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">17 Травня 2020, 23:32.
                Переглядів: 482</fragment>
    <fragment type="text">Науково-практичний онлайн семінар «Адаптація обдарованих дітей у дослідницькій діяльності МАН»</fragment>
    <fragment type="text">Шановні колеги! Запрошуємо 14 травня 2020 року взяти участь у науково-практичному онлайн семінарі «Адаптація обдарованих дітей у дослідницькій діяльності МАН», метою якого є обговорення та аналіз проблем з означеної теми та допомога у розв’язанні проблем адаптації обдарованих учнів у дослідницькій діяльності МАН....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">05 Травня 2020, 15:42.
                Переглядів: 931</fragment>
    <fragment type="text">Online тренінг «ПІДВИЩЕННЯ МОТИВАЦІЇ ДО НАВЧАННЯ ЗАСОБАМИ НАУКОВОЇ ОСВІТИ»</fragment>
    <fragment type="text">Шановні колеги! Запрошуємо Вас взяти участь у роботі Online тренінгу «Підвищення мотивації до навчання засобами наукової освіти» (міжнародний досвід) 07 травня 2020 року, початок – 16.00 год (тривалість 2 години)...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">02 Травня 2020, 01:17.
                Переглядів: 786</fragment>
    <fragment type="text">Оnline вебінар «Філософія для дітей: нові горизонти дослідження»</fragment>
    <fragment type="text">Шановні колеги! Запрошуємо Вас взяти участь у роботі online вебінару «Філософія для дітей: нові горизонти дослідження»  30 квітня 2020 року, початок – 16.00 год.&#13;
Трансляція вебінару відбудеться на платформі Zoom за посиланням: https://us02web.zoom.us/j/85776629577...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">27 Квітня 2020, 23:00.
                Переглядів: 669</fragment>
    <fragment type="text">XІІ Всеукраїнська науково-практична онлайн конференція «Проєктування розвитку та  психолого-педагогічного супроводу обдарованої особистості»</fragment>
    <fragment type="text">Шановні колеги! &#13;
Запрошуємо Вас взяти участь у роботі заходу, що проходитиме 20 травня 2020 року в режимі онлайн на платформі pruffme, за посиланням: https://pruffme.com/landing/u34026/tmp1586952186. Початок о 15.00 год....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">24 Квітня 2020, 18:03.
                Переглядів: 775</fragment>
    <fragment type="text">Для поширення серед Ваших учнів</fragment>
    <fragment type="text">Міжнародна молодіжна наукова олімпіада IJSO є однією з найпрестижніших світових наукових олімпіад для молоді, яка включає в себе комплексну теоретичну та практичну перевірку знань та навиків з природничих дисциплін: фізики, хімії та біології ....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">20 Квітня 2020, 22:14.
                Переглядів: 838</fragment>
    <fragment type="text">Матеріали online вебінару «НАВЧАННЯ ДІТЕЙ МАЙБУТНЬОГО»</fragment>
    <fragment type="text">Інституту обдарованої дитини НАПН України, на допомогу організації освітнього процесу у період карантину, пропонує матеріали online вебінару. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">17 Квітня 2020, 15:55.
                Переглядів: 1251</fragment>
    <fragment type="text">Вебінар «Навчання дітей майбутнього»</fragment>
    <fragment type="text">Шановні колеги!&#13;
Запрошуємо Вас взяти online участь у роботі вебінару «НАВЧАННЯ ДІТЕЙ МАЙБУТНЬОГО» 14 квітня 2020 року, початок – 16.00 год....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">09 Квітня 2020, 15:59.
                Переглядів: 1013</fragment>
    <fragment type="text">Пляшечка з яскраво-зеленим спиртовим розчином «зеленки» - найвідоміши ліки в житті кожної людини, народженої в СРСР. Без зеленки немає жодної домашньої аптечки. А між тим, ніде в світі її більше не застосовують.</fragment>
    <fragment type="text">Результати опитування «Виклики дистанційного навчання»</fragment>
    <fragment type="text">Матеріали науково-практичного онлайн-семінару «Професійне самовизначення обдарованої особистості: проблеми і перспективи»</fragment>
    <fragment type="text">Матеріали online тренінгу «Підвищення мотивації до навчання засобами наукової освіти» (міжнародний досвід)</fragment>
    <fragment type="text">Хімія. Збірник компетентнісних завдань 7–9 клас</fragment>
    <fragment type="text">Матеріали online вебінару «Філософія для дітей: нові горизонти дослідження»</fragment>
    <fragment type="text">Чи важливі уроки інформатики у сучасному світі?</fragment>
    <fragment type="text">Останній коментар: 17 Червня 2020, 00:48</fragment>
    <fragment type="text">Звичайно важливі уроки) Мабуть тільки требо переглянути план по якому навчають дітей. Більш давати...</fragment>
    <fragment type="text">Останній коментар: 31 Травня 2020, 02:51</fragment>
    <fragment type="text">Та да, как-то все в одно время выходит из строя.
Буду, наверное, оформлять рассрочку и постепенно...</fragment>
    <fragment type="text">Як ви гадаєте,комп'ютерні ігри це спорт?</fragment>
    <fragment type="text">Останній коментар: 18 Травня 2020, 03:05</fragment>
    <fragment type="text">Это спорт, вот почему даже сами бк делают турниры! ]:-&gt;</fragment>
    <fragment type="text">Останній коментар: 03 Травня 2020, 15:17</fragment>
    <fragment type="text">Напйулюблену, мабуть, зараз і не скажу. Вони у мене періодично корегуються. Іноді перечитуєш те,...</fragment>
    <fragment type="text">Останній коментар: 30 Квітня 2020, 06:40</fragment>
    <fragment type="text">Я не спец. просто владелец айфона. Настолько им доволен, что всем рекомендую, хотя обычно не...</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22188/1591735366.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22186/1590491010.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22185/1589747398.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22181/1588682319.g</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22179/1588371391.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22178/1588017432.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22177/1587740443.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22174/1587409674.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22172/1587127150.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22171/1586436988.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-16BF74FD727">
    <fragment type="text">Її батько був шведом, мати - француженкою, а їй судилося стати великою українкою! ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">06 Лютого 2018, 12:11.
                Переглядів: 2508</fragment>
    <fragment type="text">Улюблений учень. Незвичайна історія кохання Еммануеля Макрона</fragment>
    <fragment type="text">За прогресивні погляди новому Президентові Франції Еммануелю Макрону вже встигли дати прізвисько "французький Обама". Сміливі рішення і дії Макрона, що досить часто йдуть врозріз з громадською думкою, не тільки не засуджує, а й демонструє на власному прикладі його дружина, вчителька середньої школи Бріджит Макрон, яка на 24 роки старша за чоловіка....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">10 Травня 2017, 14:19.
                Переглядів: 2062</fragment>
    <fragment type="text">Новий президент США Дональд Трамп: цікаві факти</fragment>
    <fragment type="text">Він принципово не п'є і не палить. І стверджує, що навіть жодного разу не спробував. Випускає власні парфуми. І має чималий досвід гри у кіно і на телебаченні. Наприклад, епізодична роль у фільмі "Один вдома - 2". А найкрасивіші жінки світу завдячують йому конкурсом "Міс Всесвіт"....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">09 Листопада 2016, 16:05.
                Переглядів: 2440</fragment>
    <fragment type="text">Пилип Орлик - Гетьман України (у вигнанні) в 1710 - 1742 роках</fragment>
    <fragment type="text">Один із найвизначніших в історії борців за волю України. Пам'ять про Пилипа Орлика вшановано, зокрема, тим, що на його честь названо вулицю в привілейованому районі центральної частини Києва, на якій знаходиться Верховний Суд України. В шведському місті Крістіанстад на будинку, де проживав П.Орлик, встановлено пам’ятну дошку на його честь....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">18 Червня 2013, 11:41.
                Переглядів: 19831</fragment>
    <fragment type="text">Його називають одним з "батьків-засновників" США, його портрет надрукований на стодоларовій купюрі, він був одним з тих, хто підписував Декларацію незалежності і Конституцію країни. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">10 Січня 2013, 10:17.
                Переглядів: 5694</fragment>
    <fragment type="text">Ім'я Сміта у багатьох на слуху, хоча на сей день його історією і біографією цікавляться лише ті, кому це належить за родом діяльності. Але в свій час Сміта вважали одним з найвидатніших інтелектуалів сучасності. Біографію Адама Сміта писали стільки, що за цими літописами можна було вивчити історію Англії тих часів....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">01 Жовтня 2012, 10:20.
                Переглядів: 7482</fragment>
    <fragment type="text">Видатний англійський математик, філософ, громадський діяч, вчений. Третій граф Рассел. Лауреат Нобелівської премії в галузі літератури, засновник аналітичної філософії....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">27 Вересня 2012, 10:23.
                Переглядів: 4959</fragment>
    <fragment type="text">У всьому світі цю людину називають "найбільшим спекулятивним розумом сучасності", найдосвідченішим майстром біржових угод, найбільшим інвестором, майстерним алхіміком фінансів, "найбільшим у світі керуючим капіталом". Сам же Сорос вважає себе невдалим філософом, якому довелося перекваліфікуватися в спекулянти....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">30 Січня 2012, 12:45.
                Переглядів: 5114</fragment>
    <fragment type="text">Цікаве походження Барака Хусейна Обами</fragment>
    <fragment type="text">В опублікованих в 1995 році мемуарах сам Обама згадував, що в старших класах школи він уживав марихуану й кокаїн......</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">07 Квітня 2009, 00:00.
                Переглядів: 5280</fragment>
    <fragment type="text">Ви зустрічалися з цим портретом на футболках, сумках, наклейках по всьому місту. Хто він, цей Че Гевара, за що його поважають у всьому світі?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">16 Лютого 2009, 00:00.
                Переглядів: 5572</fragment>
    <fragment type="text">Її батько був шведом, мати - француженкою, а їй судилося стати великою українкою!</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21585/1517911921.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20932/1494414758.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20360/1478700040.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/15911/1371545163.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/14547/1357725049.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/12962/1348571134.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/12953/1348559441.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/10853/1327485779.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/7854/1305054415.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/7671/1305383755.g</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-164FB2C2B27">
    <fragment type="text">Алан Метісон Тьюринг - перший хакер</fragment>
    <fragment type="text">Стіну в готелі (а в минулому - лікарні) «Уоррінгтон-Лодж» до цієї пори прикрашає табличка: «Тут народився Алан Тьюринг, піонер кібернетики і зломщик кодів»....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">15 Березня 2018, 13:52.
                Переглядів: 1727</fragment>
    <fragment type="text">Українська дослідниця, яка розв’язала математичну задачу століть</fragment>
    <fragment type="text">1611 року німецький філософ та вчений Йоганн Кеплер поставив одне із найскладніших питань у математиці — задачу про найщільніше пакування куль. Знадобилось понад чотириста років, аби розв’язати одну із її похідних. І зробила це математик з України Марина В’язовська. Вона зуміла запакувати кулі у 8-ми та 24-вимірному просторах....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">27 Січня 2017, 11:28.
                Переглядів: 2313</fragment>
    <fragment type="text">Джозефіна Кокрейн: жінка, яка навчила світ мити посуд</fragment>
    <fragment type="text">"Якщо ніхто не збирається винаходити посудомийну машину, то це, врешті-решт, зроблю я!", - спересердя якось вигукнула Джозефіна, побачивши, що від улюблених порцелянових чашок і тарілок майже нічого не залишилося....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">18 Листопада 2016, 16:09.
                Переглядів: 2369</fragment>
    <fragment type="text">Мало хто знає, що творець жорсткого диска - українець!</fragment>
    <fragment type="text">Любомир Романків народився в 1931 році на Львівщині, а в 44 потрапив до Мюнхена, потім до Канади. Працював в IBM і там же винайшов жорсткий диск....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">20 Вересня 2016, 12:26.
                Переглядів: 2960</fragment>
    <fragment type="text">Українець створив розумні жалюзі SolarGaps, які забезпечать квартири електроенергією</fragment>
    <fragment type="text">Комунальні послуги для простого українця - дороге задоволення. Разом з тим такий необхідний ресурс, як світло і тепло, можна отримувати безкоштовно - від сонця. Власники будинків можуть встановити сонячні батареї на дахах, але що робити жителям багатоквартирних будинків?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">03 Червня 2016, 12:41.
                Переглядів: 3047</fragment>
    <fragment type="text">Йому виповнилося вже 47 років, коли в 1938 році в Буенос-Айресі він публічно заявив, що винайшов машину, яка викликає дощ, і продемонстрував апарат розміром з невелику скриню з безліччю важелів і двома антенами....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">11 Травня 2016, 09:32.
                Переглядів: 2097</fragment>
    <fragment type="text">31 рік, мільярдер: Елізабет Холмс зробила прорив в медицині</fragment>
    <fragment type="text">Елізабет Холмс - висока блондинка з недбалою зачіскою. Їй 31 рік, і вона - наймолодша в світі жінка-мільярдер. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">20 Листопада 2015, 15:21.
                Переглядів: 3539</fragment>
    <fragment type="text">Прізвище талановитого бельгійського винахідника духових музичних інструментів назавжди увічнене в назві короля джазу - саксофоні...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">06 Листопада 2015, 12:33.
                Переглядів: 4239</fragment>
    <fragment type="text">Видатні жінки математики. Частина 2</fragment>
    <fragment type="text">Математика – надзвичайно важлива наука. Видатних математиків, які розвивають цю науку, відомо багато. Почесне місце серед них посідають жінки. Вони створили наукові праці та підручники, які збагатили скарбницю світової математичної літератури. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">08 Липня 2013, 16:48.
                Переглядів: 12561</fragment>
    <fragment type="text">Видатні жінки математики. Частина 1</fragment>
    <fragment type="text">Математика – надзвичайно важлива наука. Видатних математиків, які розвивають цю науку, відомо багато. Почесне місце серед них посідають жінки. Вони створили наукові праці та підручники, які збагатили скарбницю світової математичної літератури....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">04 Липня 2013, 12:14.
                Переглядів: 18476</fragment>
    <fragment type="text">Алан Метісон Тьюринг - перший хакер</fragment>
    <fragment type="text">Стіну в готелі (а в минулому - лікарні) «Уоррінгтон-Лодж» до цієї пори прикрашає табличка: «Тут народився Алан Тьюринг, піонер кібернетики і зломщик кодів».</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21681/1521114597.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20581/1485509224.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20411/1479478013.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20094/1474363561.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19761/1464946617.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19618/1462948324.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/18680/1448020972.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/18791/1446805015.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/15994/1373290896.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/15988/1372855118.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-2D4DA82E327">
    <fragment type="text">Літній манікюр - цікаві та яскраві ідеї</fragment>
    <fragment type="text">А ви вже замислювалися про те, який він, ідеальний літній манікюр? Звичайно ж, він повинен бути таким же яскравим, як літнє сонечко, веселим і завзятим. Можна забути про нудні і стримані кольори і зануритися в світ фантазії і творчості. Скажімо стоп стереотипам! Вам хочеться салатового? Бірюзового, а може помаранчевого? Сміливо користуйтеся цими кольорами! Адже в тренді 2018 року все незвичайне і нестандартне. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">06 Червня 2018, 13:38.
                Переглядів: 2826</fragment>
    <fragment type="text">Скоро Новий рік, пора подумати про класний святковий манікюр. Ми зібрали кілька цікавих ідей новорічного манікюру, які обов'язково захочеться зробити....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">20 Грудня 2017, 11:51.
                Переглядів: 4421</fragment>
    <fragment type="text">Манікюр на Хеллоуїн: креативні ідеї на будь-який смак і фантазію</fragment>
    <fragment type="text">Підготувати приголомшливий вигляд на Хеллоуїн не тільки можна, а й треба. Тож не лишай себе можливості провести весело час і дати волю фантазії, створюючи цікавий зовнішній вигляд під час святкування Дня Всіх Святих. Отже, який же манікюр на Хеллоуїн найкраще зробити?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">27 Жовтня 2017, 16:44.
                Переглядів: 2850</fragment>
    <fragment type="text">Незграбні сабо спочатку викликають подив, але, бачачи велику кількість шанувальників цієї фірми, навіть скептики проявляють інтерес....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">22 Червня 2017, 19:09.
                Переглядів: 2571</fragment>
    <fragment type="text">Час обертатися: найдивніші спіннери</fragment>
    <fragment type="text">Світ в черговий раз божеволіє: всі носяться зі спіннерами. Іграшки, які спочатку були створені для зняття стресу, стали модною фішкою. Але звичайний спіннер - це вже не круто, тепер людям потрібні спіннери з "родзинкою". ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">16 Червня 2017, 22:54.
                Переглядів: 3073</fragment>
    <fragment type="text">Прикраси в техніці шиборі. Дивовижна хвиляста краса</fragment>
    <fragment type="text">Шиборі - цікаві прикраси, вишиті бісером з додаванням забарвленого шовку. Вони з'явились зовсім нещодавно, але вже зайняли місце в душах шанувальників краси....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">23 Лютого 2017, 14:58.
                Переглядів: 1775</fragment>
    <fragment type="text">Сьогодні так багато сучасних аксесуарів, покликаних полегшити наше життя. Наприклад, якщо вам набридло постійно зав'язувати і розв'язувати звичайні шнурки, то придбайте силіконові!...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">19 Вересня 2016, 16:51.
                Переглядів: 2935</fragment>
    <fragment type="text">Педикюр на літо: 15 неймовірно красивих ідей</fragment>
    <fragment type="text">Якщо ти ще не зробила яскравий педикюр перед тим, як почати носити відкрите взуття, то наша добірка - якраз для тебе! Ми зібрали 15 ефектних і стильних ідей для дизайну нігтів - обирай будь-яку....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">06 Червня 2016, 17:13.
                Переглядів: 3961</fragment>
    <fragment type="text">Новий тренд - розумні капронові колготки!</fragment>
    <fragment type="text">Будь-який стиліст скаже, що босоніжки і туфлі з відкритим носком слід одягати виключно на доглянуті ноги. Тільки ось як бути, якщо на це зовсім немає часу - а виглядати добре, одягнувши відкрите взуття, потрібно "тут і зараз"?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">04 Червня 2016, 18:47.
                Переглядів: 2556</fragment>
    <fragment type="text">Тренди манікюру весна-літо 2016</fragment>
    <fragment type="text">Ви просто закохаєтеся у них! Модні покази в Мілані, Нью-Йорку, Парижі та Лондоні продемонстрували такий захоплюючий манікюр, який не залишить байдужою жодну красуню. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">16 Травня 2016, 11:24.
                Переглядів: 7401</fragment>
    <fragment type="text">Літній манікюр - цікаві та яскраві ідеї</fragment>
    <fragment type="text">А ви вже замислювалися про те, який він, ідеальний літній манікюр? Звичайно ж, він повинен бути таким же яскравим, як літнє сонечко, веселим і завзятим. Можна забути про нудні і стримані кольори і зануритися в світ фантазії і творчості. Скажімо стоп стереотипам! Вам хочеться салатового? Бірюзового, а може помаранчевого? Сміливо користуйтеся цими кольорами! Адже в тренді 2018 року все незвичайне і нестандартне.</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21900/1528281470.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21488/1513763569.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21311/1509109763.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21061/1498147424.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21046/1497642812.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20709/1487852746.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20091/1474292908.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19779/1465222154.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19769/1465055021.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19657/1463386694.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-16053146327">
    <fragment type="text">Чим відрізняється світшоти від худі</fragment>
    <fragment type="text">У чоловічому лексиконі немає таких слів, як "світшот" і "лонгслів". Є тільки три слова: реглан, кофта і светр, якими позначається схожий одяг. Але світ, як відомо, не такий простий, як може здатися. Ну не можна ж називати схожі одна на одну, як дві краплі води, речі з різними комірами однаково. Їх навіть кофтами не можна назвати. Тому щоб орієнтуватися серед цього популярного одягу, навчимося розбиратися, що і до чого....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">11 Червня 2018, 16:32.
                Переглядів: 1975</fragment>
    <fragment type="text">Літній манікюр - цікаві та яскраві ідеї</fragment>
    <fragment type="text">А ви вже замислювалися про те, який він, ідеальний літній манікюр? Звичайно ж, він повинен бути таким же яскравим, як літнє сонечко, веселим і завзятим. Можна забути про нудні і стримані кольори і зануритися в світ фантазії і творчості. Скажімо стоп стереотипам! Вам хочеться салатового? Бірюзового, а може помаранчевого? Сміливо користуйтеся цими кольорами! Адже в тренді 2018 року все незвичайне і нестандартне. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">06 Червня 2018, 13:38.
                Переглядів: 2826</fragment>
    <fragment type="text">Скоро Новий рік, пора подумати про класний святковий манікюр. Ми зібрали кілька цікавих ідей новорічного манікюру, які обов'язково захочеться зробити....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">20 Грудня 2017, 11:51.
                Переглядів: 4421</fragment>
    <fragment type="text">Манікюр на Хеллоуїн: креативні ідеї на будь-який смак і фантазію</fragment>
    <fragment type="text">Підготувати приголомшливий вигляд на Хеллоуїн не тільки можна, а й треба. Тож не лишай себе можливості провести весело час і дати волю фантазії, створюючи цікавий зовнішній вигляд під час святкування Дня Всіх Святих. Отже, який же манікюр на Хеллоуїн найкраще зробити?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">27 Жовтня 2017, 16:44.
                Переглядів: 2850</fragment>
    <fragment type="text">Незграбні сабо спочатку викликають подив, але, бачачи велику кількість шанувальників цієї фірми, навіть скептики проявляють інтерес....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">22 Червня 2017, 19:09.
                Переглядів: 2571</fragment>
    <fragment type="text">Час обертатися: найдивніші спіннери</fragment>
    <fragment type="text">Світ в черговий раз божеволіє: всі носяться зі спіннерами. Іграшки, які спочатку були створені для зняття стресу, стали модною фішкою. Але звичайний спіннер - це вже не круто, тепер людям потрібні спіннери з "родзинкою". ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">16 Червня 2017, 22:54.
                Переглядів: 3073</fragment>
    <fragment type="text">Прикраси в техніці шиборі. Дивовижна хвиляста краса</fragment>
    <fragment type="text">Шиборі - цікаві прикраси, вишиті бісером з додаванням забарвленого шовку. Вони з'явились зовсім нещодавно, але вже зайняли місце в душах шанувальників краси....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">23 Лютого 2017, 14:58.
                Переглядів: 1775</fragment>
    <fragment type="text">Чарівні сукні художника Едгара Артіса</fragment>
    <fragment type="text">У художника з Вірменії Едгара Артіса дивовижне хобі - він створює малюнки дівчат, сукні для яких прикрашає пелюстками квітів, ягодами, шоколадом і навіть спагетті. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">29 Листопада 2016, 14:57.
                Переглядів: 5427</fragment>
    <fragment type="text">Сьогодні так багато сучасних аксесуарів, покликаних полегшити наше життя. Наприклад, якщо вам набридло постійно зав'язувати і розв'язувати звичайні шнурки, то придбайте силіконові!...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">19 Вересня 2016, 16:51.
                Переглядів: 2935</fragment>
    <fragment type="text">Педикюр на літо: 15 неймовірно красивих ідей</fragment>
    <fragment type="text">Якщо ти ще не зробила яскравий педикюр перед тим, як почати носити відкрите взуття, то наша добірка - якраз для тебе! Ми зібрали 15 ефектних і стильних ідей для дизайну нігтів - обирай будь-яку....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">06 Червня 2016, 17:13.
                Переглядів: 3961</fragment>
    <fragment type="text">Чим відрізняється світшоти від худі</fragment>
    <fragment type="text">У чоловічому лексиконі немає таких слів, як "світшот" і "лонгслів". Є тільки три слова: реглан, кофта і светр, якими позначається схожий одяг. Але світ, як відомо, не такий простий, як може здатися. Ну не можна ж називати схожі одна на одну, як дві краплі води, речі з різними комірами однаково. Їх навіть кофтами не можна назвати. Тому щоб орієнтуватися серед цього популярного одягу, навчимося розбиратися, що і до чого.</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21910/1528724024.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21900/1528281470.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21488/1513763569.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21311/1509109763.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21061/1498147424.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21046/1497642812.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20709/1487852746.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20432/1480424248.p</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20091/1474292908.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19779/1465222154.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-2139AA7F727">
    <fragment type="text">Якщо у вас або у когось із близьких "алергія на тополиний пух", а на тополю зривати злість вже набридло, то ось вам конкретна жертва, винуватець весняно-літнього полінозу і чихів: білок BetV1....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">25 Травня 2016, 13:29.
                Переглядів: 2343</fragment>
    <fragment type="text">Стрункий – не обов’язково здоровіший: розвінчання поширених міфів про здоров'я та фітнес</fragment>
    <fragment type="text">Сніданок – не найголовніша трапеза дня; вітаміни не обов'язково зроблять вас здоровішими; під час менструації можна завагітніти. 16 поширених міфів відносно здорового способу життя зібрало видання Buzzfeed, щоби їх розвінчати....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">08 Квітня 2015, 11:38.
                Переглядів: 3300</fragment>
    <fragment type="text">14 березня у світі відзначають День сну</fragment>
    <fragment type="text">У стародавній Греції сни вважалися посланнями богів. Вільям Шекспір​​, як і його попередники, все ті ж грецькі драматурги, використовував сни персонажів у своїх п'єсах для розвитку сюжету. А Еліас Хоуі запевняв, що винахід їм швейної машинки був пов'язано з кошмарним сном, в якому він був атакований канібалами, озброєними списами у формі швейної голки....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">14 Березня 2014, 12:35.
                Переглядів: 3116</fragment>
    <fragment type="text">Вчені зробили клітини печінки з клітин шкіри</fragment>
    <fragment type="text">Американські вчені зуміли зробити повністю функціональні клітини печінки з клітин шкіри....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">25 Лютого 2014, 11:15.
                Переглядів: 2499</fragment>
    <fragment type="text">Короткі оповідання, де головними персонажами переважно є тварини, рослини, неживі предмети, явища природи. Комізм і сатира — невід'ємні особливості байки. Також байка повинна містити певний висновок, повчання - так звану мораль. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">19 Вересня 2012, 15:20.
                Переглядів: 4997</fragment>
    <fragment type="text">27 Березня 2012, 18:04.
                Переглядів: 5661</fragment>
    <fragment type="text">Мозок оптимістів частково відключений</fragment>
    <fragment type="text">Вчені стверджують, що схильність людини до оптимізму підживлюється нездатністю її мозку коректно кодувати помилки в оцінках...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">11 Жовтня 2011, 09:59.
                Переглядів: 6066</fragment>
    <fragment type="text">Головним винуватцем появи карієсу у дітей вважається різновид Streptococcus mutans, яка передається шляхом спільного використання посуду, а також через поцілунки в губи і куточки рота...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">11 Жовтня 2011, 09:56.
                Переглядів: 5727</fragment>
    <fragment type="text">Наша підсвідомість використовує мову знаків і символів. Тому не варто сприймати кожен сон, навіть із найбільш логічним і багатим сюжетом, буквально. Підсвідомість посилає нам сигнали, а не чіткі образи....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">21 Липня 2008, 00:00.
                Переглядів: 9516</fragment>
    <fragment type="text">Як сказав класик: "У людині все повинно бути досконало...". Ну, а раптом в цієї самої людині є "не все"... Тобто не вистачає чогось дуже важливого, наприклад, якого-небудь органу? Чим це загрожує? Наскільки жахливими будуть наслідки?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">04 Квітня 2008, 00:00.
                Переглядів: 18056</fragment>
    <fragment type="text">Якщо у вас або у когось із близьких "алергія на тополиний пух", а на тополю зривати злість вже набридло, то ось вам конкретна жертва, винуватець весняно-літнього полінозу і чихів: білок BetV1.</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19710/1464172237.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/18283/1428481997.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/17125/1394793286.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/17072/1393319529.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/12897/1348057247.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/11334/1332855960.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/10317/1318276741.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/10316/1318317287.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/6433/1303939855.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/5916/1308728881.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-162A7204727">
    <fragment type="text">Сергій Бершов - перший українець на Евересті</fragment>
    <fragment type="text">У ніч з 4 на 5 травня 1982 року Сергій Бершов та Михайло Туркевич були першими українцями, що здійснили сходження на Еверест у складі першої радянської гімалайської експедиції, ставши при цьому першими у світі альпіністами, які зійшли на вершину світу вночі по новому маршруту по Південно-Західній стіні....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">22 Червня 2018, 16:12.
                Переглядів: 1314</fragment>
    <fragment type="text">Алан Метісон Тьюринг - перший хакер</fragment>
    <fragment type="text">Стіну в готелі (а в минулому - лікарні) «Уоррінгтон-Лодж» до цієї пори прикрашає табличка: «Тут народився Алан Тьюринг, піонер кібернетики і зломщик кодів»....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">15 Березня 2018, 13:52.
                Переглядів: 1727</fragment>
    <fragment type="text">Інтерв'ю з легендою альпінізму: Володимир Дмитрович Моногаров</fragment>
    <fragment type="text">Сьогодні у рубриці легендарні люди особливий гість. Не кожного дня випадає нагода зустрітися з людиною, яка здійснила 18 першопроходів, своє 80-річчя відсвяткувала на вершині Ельбрусу, а у 91 продовжує підтримувати чудову фізичну форму та планує прожити мінімум до 120 років....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">28 Лютого 2018, 16:57.
                Переглядів: 1179</fragment>
    <fragment type="text">Її батько був шведом, мати - француженкою, а їй судилося стати великою українкою! ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">06 Лютого 2018, 12:11.
                Переглядів: 2508</fragment>
    <fragment type="text">Брайан Кесінгер - чарівник зі світу драконів та восминогів. Частина 2</fragment>
    <fragment type="text">Свою нову серію малюнків Брайан Кесінгер присвятив драконам. Казкові істоти в художника виходять милими, закоханами, сором'язливими, лякливими, зухвалими, але все ж таки вони - дракони....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">04 Грудня 2017, 11:57.
                Переглядів: 2337</fragment>
    <fragment type="text">Брайан Кесінгер - чарівник зі світу драконів та восминогів. Частина 1</fragment>
    <fragment type="text">Вдень Брайан Кесінгер - ілюстратор в студії Уолта Діснея, а вечорами любить розслабитися за чашкою чаю ... яким і малює свої ілюстрації. Він чаклує над історіями про романтичних драконів та товаристських восминогів і жалкує, що окрім нього ніхто не відчує дивовижного запаху його картин....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">29 Листопада 2017, 12:49.
                Переглядів: 1437</fragment>
    <fragment type="text">Історія великої картини Густава Клімта "Золота Адель"</fragment>
    <fragment type="text">Це історія, в якій є кохання і ненависть, зрада і помста, гонитва і жертовність. А моралі в цій історії немає. Яка може бути мораль у історії, в якій беруть участь геній мистецтва, фатальна жінка, картина вартістю 135 мільйонів доларів, Адольф Гітлер, Джорж Буш-молодший, Уряд США і весь народ Австрії? ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">24 Вересня 2017, 18:28.
                Переглядів: 2596</fragment>
    <fragment type="text">... Того дня, 16-го вересня 1976, в Єревані зірвався у воду тролейбус, який проїжджав по дамбі. Дев'яносто два пасажири виявилися живцем похованими на десятиметровій глибині. Всі вони були приречені на неминучу загибель, якби не одна обставина...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">23 Травня 2017, 15:51.
                Переглядів: 2640</fragment>
    <fragment type="text">Улюблений учень. Незвичайна історія кохання Еммануеля Макрона</fragment>
    <fragment type="text">За прогресивні погляди новому Президентові Франції Еммануелю Макрону вже встигли дати прізвисько "французький Обама". Сміливі рішення і дії Макрона, що досить часто йдуть врозріз з громадською думкою, не тільки не засуджує, а й демонструє на власному прикладі його дружина, вчителька середньої школи Бріджит Макрон, яка на 24 роки старша за чоловіка....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">10 Травня 2017, 14:19.
                Переглядів: 2062</fragment>
    <fragment type="text">...Здавалося, це кінець. У неї було зламано абсолютно все: спина, ноги, розірвані внутрішні органи. Лікарі тільки розводили руками, але Фріда вже вміла боротися за життя. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">27 Лютого 2017, 11:21.
                Переглядів: 2699</fragment>
    <fragment type="text">Сергій Бершов - перший українець на Евересті</fragment>
    <fragment type="text">У ніч з 4 на 5 травня 1982 року Сергій Бершов та Михайло Туркевич були першими українцями, що здійснили сходження на Еверест у складі першої радянської гімалайської експедиції, ставши при цьому першими у світі альпіністами, які зійшли на вершину світу вночі по новому маршруту по Південно-Західній стіні.</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21901/1529668448.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21681/1521114597.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21658/1519829811.p</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21585/1517911921.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21415/1512380917.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21405/1511952406.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21200/1506265285.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19784/1495543756.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20932/1494414758.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/18563/1438337761.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-169A343F327">
    <fragment type="text">Подружки, збираючись побалакати з чашкою чаю, знаходять всілякі теми для розмови. Головна жіноча тема - це краса. Кожна з нас, будучи маленькою леді, приміряла мамині вбрання перед дзеркалом....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">01 Серпня 2013, 12:16.
                Переглядів: 4499</fragment>
    <fragment type="text">Винахід целюліту: неіснуюча хвороба, яка принесла мільярдні прибутки</fragment>
    <fragment type="text">Знову не підеш на пляж через цей клятий целюліт? Знову сидітимеш вдома, обклавшись баночками з кремом і рахуючи дні до тяжкої смерті від цієї небезпечної недуги? Не переймася! Такої хвороби не існує!...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">22 Травня 2009, 00:00.
                Переглядів: 5020</fragment>
    <fragment type="text">Вії та брови - окраса дівочого погляду</fragment>
    <fragment type="text">Вії - найменш довговічне волосся на тілі людини. Тривалість їхнього життя - лише 150-200 днів. Вони постійно випадають, на їхньому місці виростають нові....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">04 Вересня 2008, 00:00.
                Переглядів: 7030</fragment>
    <fragment type="text">Парфум та тонкощі його вибору і зберігання</fragment>
    <fragment type="text">Давайте спробуємо розібратися, якими підказками можна керуватися при виборі ідеального аромату, як правильно наносити парфум, як зберегти гру його компонентів, чим відрізняються зразки, створені в різних країнах....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">28 Липня 2008, 00:00.
                Переглядів: 4631</fragment>
    <fragment type="text">Якщо ви не мачо... або Боротьба з потом</fragment>
    <fragment type="text">Приховувати запах поту за допомогою парфюмерії безглуздо - це поєднання часто створює такий неповторний "коктейль ароматів", що краще вже піт в чистому вигляді....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">11 Червня 2008, 00:00.
                Переглядів: 6307</fragment>
    <fragment type="text">Романтична історія створення знаменитих Chanel №5.</fragment>
    <fragment type="text">Жіночі вишукані духи, що підкорили світ і до сих пір залишились актуальними й чарівними. Історія їх створення чарівна й романтична....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">28 Серпня 2007, 00:00.
                Переглядів: 4863</fragment>
    <fragment type="text">С незапамятных времен люди употребляют глину не только для изготовления посуды или как строительный материал, но и с лечебными целями.Так Людовик XIV пользовался глиной от расстойства желудка при переедании....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">30 Травня 2007, 00:00.
                Переглядів: 5900</fragment>
    <fragment type="text">Этот маникюр - скромен и невероятно обаятелен, подходит к любому стилю в одежде. Он и был создан фирмой ORLY в качестве универсального, чтобы не менять лак к каждому наряду. К нему привыкаешь сразу. Акцент на кончике пальца обычно на ногте небольшой длины удается получить благодаря особой технологии окрашивания....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">30 Травня 2007, 00:00.
                Переглядів: 7989</fragment>
    <fragment type="text">Правила вибору жіночих каблучок....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">17 Жовтня 2006, 00:00.
                Переглядів: 7417</fragment>
    <fragment type="text">02 Червня 2005, 00:00.
                Переглядів: 6724</fragment>
    <fragment type="text">Подружки, збираючись побалакати з чашкою чаю, знаходять всілякі теми для розмови. Головна жіноча тема - це краса. Кожна з нас, будучи маленькою леді, приміряла мамині вбрання перед дзеркалом.</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16149/1375275304.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/7972/1303939797.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/6722/1314949213.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/6491/1313954827.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/6197/1308409372.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/5463/1309962310.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/5179/1314076660.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/5196/1314437132.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/3716/1309359072.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/1298/1314296454.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-15956F0B727">
    <fragment type="text">Чим відрізняється світшоти від худі</fragment>
    <fragment type="text">У чоловічому лексиконі немає таких слів, як "світшот" і "лонгслів". Є тільки три слова: реглан, кофта і светр, якими позначається схожий одяг. Але світ, як відомо, не такий простий, як може здатися. Ну не можна ж називати схожі одна на одну, як дві краплі води, речі з різними комірами однаково. Їх навіть кофтами не можна назвати. Тому щоб орієнтуватися серед цього популярного одягу, навчимося розбиратися, що і до чого....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">11 Червня 2018, 16:32.
                Переглядів: 1975</fragment>
    <fragment type="text">Чарівні сукні художника Едгара Артіса</fragment>
    <fragment type="text">У художника з Вірменії Едгара Артіса дивовижне хобі - він створює малюнки дівчат, сукні для яких прикрашає пелюстками квітів, ягодами, шоколадом і навіть спагетті. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">29 Листопада 2016, 14:57.
                Переглядів: 5427</fragment>
    <fragment type="text">Еспадрільї - що це і з чим їх носити?</fragment>
    <fragment type="text">Довгий час вони були зовсім забуті, але знову входять в моду. Еспадрільї підкорюють чоловіків і жінок. Але мало хто знає що це за дивне взуття і з чим його носити. Почнемо з невеликої історії....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">26 Березня 2016, 17:28.
                Переглядів: 3468</fragment>
    <fragment type="text">Christian Louboutin - туфлі з «червоним слідом»</fragment>
    <fragment type="text">Погодьтеся, що цей світ був би набагато нуднішим, якби в ньому не було чутно стукоту підборів і «червоних слідів» Christian Louboutin. А ви ніколи не замислювалися над історією походження яскраво червоної підошви у туфельок від Крістіана Лабутена?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">08 Лютого 2016, 15:41.
                Переглядів: 6695</fragment>
    <fragment type="text">Художниця створює модні ескізи за допомогою пелюсток</fragment>
    <fragment type="text">За словами художниці, пелюстки допомогли створити їй ескізи, які вона не могла створити за допомогою інших....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">13 Червня 2014, 15:02.
                Переглядів: 9796</fragment>
    <fragment type="text">Яких жертв вимагає краса у різних народів</fragment>
    <fragment type="text">У деяких країнах існували (і існують досі) досить жорстокі способи зробити жінку красивою (у відповідності з місцевими традиціями), часом без її згоди. Краса вимагає жертв?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">25 Лютого 2013, 08:04.
                Переглядів: 5017</fragment>
    <fragment type="text">Багатьох мучить питання: коли і як з'явилися ці т п'ятикарманні штани, що підкорили світ?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">10 Січня 2013, 12:40.
                Переглядів: 5612</fragment>
    <fragment type="text">Крислатий "ковбойський" капелюх давно став одним із символів мужніх підкорювачів американських просторів....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">10 Січня 2013, 10:53.
                Переглядів: 4529</fragment>
    <fragment type="text">Взуття від Michel Tcherevkoff: туфельки для справжніх фей</fragment>
    <fragment type="text">Всі ми знаємо, що на створення шедеврів творчих людей можуть надихнути будь-які, навіть зовсім не примітні дрібниці. У випадку з Michel Tcherevkoff такою дрібницею стала зворотна сторона бананового листа. Невідомо, що нагадала це рослина фотографу або які почуття в нього викликала, але закінчилося все створенням колекції взуття, де кожна туфелька або чобіток виконані з елементів квітів або рослин....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">21 Червня 2012, 12:55.
                Переглядів: 6038</fragment>
    <fragment type="text">Гламурна вішалка "з перлів". Майстер-клас</fragment>
    <fragment type="text">Наближаються свята, коли так хочеться зробити своїм коханим жінкам особливий і незабутній подарунок. А що може бути кращим за подарунок, зроблений власними руками?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">12 Лютого 2012, 17:40.
                Переглядів: 4523</fragment>
    <fragment type="text">Чим відрізняється світшоти від худі</fragment>
    <fragment type="text">У чоловічому лексиконі немає таких слів, як "світшот" і "лонгслів". Є тільки три слова: реглан, кофта і светр, якими позначається схожий одяг. Але світ, як відомо, не такий простий, як може здатися. Ну не можна ж називати схожі одна на одну, як дві краплі води, речі з різними комірами однаково. Їх навіть кофтами не можна назвати. Тому щоб орієнтуватися серед цього популярного одягу, навчимося розбиратися, що і до чого.</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21910/1528724024.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20432/1480424248.p</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19330/1459005874.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19101/1454938901.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/17541/1402661220.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/15068/1361772362.jp</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/14563/1357742746.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/14557/1357739498.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/11756/1340270975.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/10905/1328003466.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-154AED8EF27">
    <fragment type="text">Яка істота найгаласливіша в океані?</fragment>
    <fragment type="text">Хто настільки гучний, що "сліпить" сонари підводних човнів? Чия звукова хвиля робить вм'ятини на гребних гвинтах? Чий шум, голосніший за звук реактивного літака? Хто нагріває воду до температури Сонця? Нізащо не здогадаєтеся!...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">02 Липня 2017, 17:00.
                Переглядів: 5576</fragment>
    <fragment type="text">Найдивовижніші факти про жирафів</fragment>
    <fragment type="text">"У жирафа пятна, пятнышки везде..." А ось і ні! Язик в нього вугільно-чорний. "Це мирна тварина, ніколи не б’ється..." А ось і знову ні! Жирафи-самці часто з'ясовують стосунки за допомогою армрестлінгу: перемогти повинен, як водиться, найсильніший. Борються жирафи, використовуючи найсильнішу частину свого тіла: шию....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">22 Червня 2017, 17:24.
                Переглядів: 5427</fragment>
    <fragment type="text">Цей незвичайний звір, що нагадує ялинкову шишку, настільки не схожий на інших ссавців, що зоологи виділили його в окреме сімейство - ящерових....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">19 Травня 2017, 12:03.
                Переглядів: 5163</fragment>
    <fragment type="text">Мухи бувають чорні і зелені. Постійно в'ються біля солодощів і ... у всіляких інших місцях, що менш привабливі з людської точки зору, але високо цінуються серед мух. Дзижчать, дратують, повзають по обличчю. Влітку їх дуже багато, на зиму кудись зникають, судячи з усього, недалеко, так як навесні з'являються знову і дуже швидко - ще сонні, але зі свіжими силами. Якимось чином сидять на стелі і не падають вниз. Спритно літають. Винищити їх неможливо....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">03 Травня 2017, 16:21.
                Переглядів: 9066</fragment>
    <fragment type="text">Тварини теж мерзнуть. Кумедні істоти в теплому одязі</fragment>
    <fragment type="text">Дбайливі господарі не залишають своїх вихованців мерзнути в осінньо-зимовий холод. Вони в'яжуть або замовляють для них светрики. Крім того, що так тваринам набагато тепліше, вони ще й виглядають в них зворушливо....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">28 Жовтня 2016, 10:01.
                Переглядів: 13149</fragment>
    <fragment type="text">Кіт на ім'я Клас Вісім (Room 8)</fragment>
    <fragment type="text">Ця дивовижна історія почалася восени 1952 року в початковій школі Елізіан Хайтс в Каліфорнії. Величезний смугастий кіт зайшов до класу прямо посеред уроку, спокійно сів і почав приводити себе до ладу. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">19 Вересня 2016, 15:28.
                Переглядів: 4232</fragment>
    <fragment type="text">Акула, що жила 400 років: як атомна бомба допомогла розкрити загадку біології</fragment>
    <fragment type="text">Уявіть, що вам довелося чекати 150 років першого кохання. Таке життя гренландської полярної акули. Згідно з новим дослідженням, опублікованим в журналі Science, цю тварину можна вважати найстарішим хребетним, що живе сьогодні на нашій планеті. Для того, щоб зрозуміти це, вченим довелося проявити винахідливість....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">16 Серпня 2016, 17:16.
                Переглядів: 4929</fragment>
    <fragment type="text">Чому важливо прибирати за своїм собакою?</fragment>
    <fragment type="text">Під час прогулянок ми все частіше помічаємо власників, які ретельно прибирають "сюрпризи" свого чотирилапого друга. Але, на жаль, і сьогодні таких людей меншість....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">22 Лютого 2016, 13:57.
                Переглядів: 14225</fragment>
    <fragment type="text">У зоопарку міста Ханчжоу (Китай) з'явилося на світ рідкісне тигреня без смужок....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">02 Вересня 2014, 11:06.
                Переглядів: 18262</fragment>
    <fragment type="text">Якщо ви любите тварин і хочете дізнатися про них по більше, то ви потрапили за адресою. У цій статті ви дізнаєтеся і познайомитеся з цікавими тваринами планети. На планеті є багато незвичайних тварин, дивлячись на них створюється враження, що матінка - природа дуже над ними пошуткувала. У кожного з нас є своє уявлення як виглядають дикі тварини, але ця десятка змусить вас здивується. Найнезвичайніші тварини виглядають так....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">24 Лютого 2014, 12:46.
                Переглядів: 18526</fragment>
    <fragment type="text">Яка істота найгаласливіша в океані?</fragment>
    <fragment type="text">Хто настільки гучний, що "сліпить" сонари підводних човнів? Чия звукова хвиля робить вм'ятини на гребних гвинтах? Чий шум, голосніший за звук реактивного літака? Хто нагріває воду до температури Сонця? Нізащо не здогадаєтеся!</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21078/1499003843.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21060/1498139713.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20987/1495183638.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20916/1493817678.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20271/1477305916.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20090/1474287774.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19984/1471356836.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19071/1456142238.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/17691/1409646546.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/17069/1393238106.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-15702E4D327">
    <fragment type="text">Міжнародний конкурс садової фотографії - один з головних конкурсів, пов'язаних з ботанічної тематикою. Свої роботи на нього надсилають фотографи з усього світу....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">23 Серпня 2018, 12:25.
                Переглядів: 1782</fragment>
    <fragment type="text">Це диво селекції при бажанні може виростити абсолютно кожен. Трохи терпіння, ентузіазму та любові до своєї справи - і вашу теплицю прикрасить розкішна рослина, а стіл - соковиті і смачні помідори....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">21 Лютого 2016, 15:34.
                Переглядів: 7529</fragment>
    <fragment type="text">Цей дивовижний ліс знаходиться в Польщі біля міста Грифіно....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">26 Вересня 2013, 14:29.
                Переглядів: 9046</fragment>
    <fragment type="text">Знайомтесь - Рамбутан, або Колюча слива</fragment>
    <fragment type="text">Колюча слива або рамбутан відома завдяки формі своїх плодів з колючками на шкірці. Плоди можуть мати солодкий або кислий смак подібний до винограду. Фрукти рамбутану мають велику кількість вітамінів і є чудовим засобом для нашої краси та здоров’я....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">10 Липня 2013, 19:27.
                Переглядів: 6327</fragment>
    <fragment type="text">Назву рогатому фрукту “ківано” придумали в Новій Зеландії. Походить це слово з поєднання слів “ківі” та “банан”, тому що плоди нагадують ці фрукти за смаком та ароматом. В англомовних країнах ківано також називають “рогатий огірок” або “африканська рогата диня”...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">10 Липня 2013, 18:47.
                Переглядів: 4911</fragment>
    <fragment type="text">"Він пахне як пекло, але на смак - рай" - класичний опис дуріана, національного малайзійського фрукта....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">09 Липня 2013, 20:12.
                Переглядів: 6197</fragment>
    <fragment type="text">Листя - як у перця, квітки - як у картоплі, плід - як у груші, а за смаком нагадує диню. Ім'я цього незвичайної південноамериканської рослини - пепіно....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">09 Липня 2013, 19:04.
                Переглядів: 5969</fragment>
    <fragment type="text">Цей фрукт, а точніше плодова рослина сімейства пасльонових, популярний у далекій Новій Зеландії, хоча батьківщиною його прийнято вважати Південну Америку....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">09 Липня 2013, 18:19.
                Переглядів: 4475</fragment>
    <fragment type="text">Назва помідор походить від італ. Pomo d'Oro - золоте яблуко. Справжня назва була у ацтеків - томатль, французи переробили в фр. tomate (томат)....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">14 Червня 2013, 19:53.
                Переглядів: 16553</fragment>
    <fragment type="text">Береза ​​користується великою любов'ю і повагою людства  з давніх часів. А скільки віршів і пісень складено про кучеряву берізку. Її можна назвати символом Росії. Серед інших видів дерев вона виділяється білим кольором свого стовбура. Її кора начебто  присипана білим вапном. Цю речовину називають бетуліном, він виділяється з клітин березової кори, ось чому берези білі....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">14 Червня 2013, 19:19.
                Переглядів: 12718</fragment>
    <fragment type="text">Міжнародний конкурс садової фотографії - один з головних конкурсів, пов'язаних з ботанічної тематикою. Свої роботи на нього надсилають фотографи з усього світу.</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22013/1535015561.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19171/1456061658.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16344/1380194876.jp</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16026/1373473369.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16025/1373471668.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16018/1373389633.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16016/1373385646.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16014/1373383053.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/15877/1371228909.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/15876/1371226652.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-15DFF087F27">
    <fragment type="text">Міжнародний конкурс садової фотографії - один з головних конкурсів, пов'язаних з ботанічної тематикою. Свої роботи на нього надсилають фотографи з усього світу....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">23 Серпня 2018, 12:25.
                Переглядів: 1782</fragment>
    <fragment type="text">Яка істота найгаласливіша в океані?</fragment>
    <fragment type="text">Хто настільки гучний, що "сліпить" сонари підводних човнів? Чия звукова хвиля робить вм'ятини на гребних гвинтах? Чий шум, голосніший за звук реактивного літака? Хто нагріває воду до температури Сонця? Нізащо не здогадаєтеся!...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">02 Липня 2017, 17:00.
                Переглядів: 5576</fragment>
    <fragment type="text">Найдивовижніші факти про жирафів</fragment>
    <fragment type="text">"У жирафа пятна, пятнышки везде..." А ось і ні! Язик в нього вугільно-чорний. "Це мирна тварина, ніколи не б’ється..." А ось і знову ні! Жирафи-самці часто з'ясовують стосунки за допомогою армрестлінгу: перемогти повинен, як водиться, найсильніший. Борються жирафи, використовуючи найсильнішу частину свого тіла: шию....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">22 Червня 2017, 17:24.
                Переглядів: 5427</fragment>
    <fragment type="text">Цей незвичайний звір, що нагадує ялинкову шишку, настільки не схожий на інших ссавців, що зоологи виділили його в окреме сімейство - ящерових....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">19 Травня 2017, 12:03.
                Переглядів: 5163</fragment>
    <fragment type="text">Мухи бувають чорні і зелені. Постійно в'ються біля солодощів і ... у всіляких інших місцях, що менш привабливі з людської точки зору, але високо цінуються серед мух. Дзижчать, дратують, повзають по обличчю. Влітку їх дуже багато, на зиму кудись зникають, судячи з усього, недалеко, так як навесні з'являються знову і дуже швидко - ще сонні, але зі свіжими силами. Якимось чином сидять на стелі і не падають вниз. Спритно літають. Винищити їх неможливо....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">03 Травня 2017, 16:21.
                Переглядів: 9066</fragment>
    <fragment type="text">Тварини теж мерзнуть. Кумедні істоти в теплому одязі</fragment>
    <fragment type="text">Дбайливі господарі не залишають своїх вихованців мерзнути в осінньо-зимовий холод. Вони в'яжуть або замовляють для них светрики. Крім того, що так тваринам набагато тепліше, вони ще й виглядають в них зворушливо....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">28 Жовтня 2016, 10:01.
                Переглядів: 13149</fragment>
    <fragment type="text">Кіт на ім'я Клас Вісім (Room 8)</fragment>
    <fragment type="text">Ця дивовижна історія почалася восени 1952 року в початковій школі Елізіан Хайтс в Каліфорнії. Величезний смугастий кіт зайшов до класу прямо посеред уроку, спокійно сів і почав приводити себе до ладу. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">19 Вересня 2016, 15:28.
                Переглядів: 4232</fragment>
    <fragment type="text">Акула, що жила 400 років: як атомна бомба допомогла розкрити загадку біології</fragment>
    <fragment type="text">Уявіть, що вам довелося чекати 150 років першого кохання. Таке життя гренландської полярної акули. Згідно з новим дослідженням, опублікованим в журналі Science, цю тварину можна вважати найстарішим хребетним, що живе сьогодні на нашій планеті. Для того, щоб зрозуміти це, вченим довелося проявити винахідливість....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">16 Серпня 2016, 17:16.
                Переглядів: 4929</fragment>
    <fragment type="text">Якщо у вас або у когось із близьких "алергія на тополиний пух", а на тополю зривати злість вже набридло, то ось вам конкретна жертва, винуватець весняно-літнього полінозу і чихів: білок BetV1....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">25 Травня 2016, 13:29.
                Переглядів: 2343</fragment>
    <fragment type="text">Чому важливо прибирати за своїм собакою?</fragment>
    <fragment type="text">Під час прогулянок ми все частіше помічаємо власників, які ретельно прибирають "сюрпризи" свого чотирилапого друга. Але, на жаль, і сьогодні таких людей меншість....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">22 Лютого 2016, 13:57.
                Переглядів: 14225</fragment>
    <fragment type="text">Міжнародний конкурс садової фотографії - один з головних конкурсів, пов'язаних з ботанічної тематикою. Свої роботи на нього надсилають фотографи з усього світу.</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22013/1535015561.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21078/1499003843.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21060/1498139713.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20987/1495183638.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20916/1493817678.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20271/1477305916.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20090/1474287774.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19984/1471356836.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19710/1464172237.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19071/1456142238.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-22F8B36A727">
    <fragment type="text">Люди Майбутнього. Шість нових професій на стику з IT</fragment>
    <fragment type="text">Терміни з префіксом IT постійно миготять то тут, то там, і потужними темпами починають захоплювати все, в тому числі і ринок праці. На яких спеціалістів будуть полювати хедхантери через 10-20 років, і які професії майбутнього з'являються вже зараз?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">13 Січня 2017, 14:00.
                Переглядів: 2586</fragment>
    <fragment type="text">Професії минулого, яким немає місця в сучасному світі</fragment>
    <fragment type="text">C розвитком технологічного прогресу в багатьох професіях відпала необхідність, адже тепер їх замінюють автоматизовані пристрої і різноманітні гаджети. Але в минулому столітті ці професії були дуже корисні і затребувані. І на жаль, досить часто закінчувалися каліцтвом, або навіть смертю працівників....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">04 Грудня 2015, 15:48.
                Переглядів: 9069</fragment>
    <fragment type="text">Професія Trouble-shooter - людина, що вирішує проблеми.</fragment>
    <fragment type="text">А чи знаєте ви, що є така професія - trouble-shooter. Суть їх роботи полягає в тому, що вони літають по всьому світу і вирішують проблеми людей. Будь-які проблеми, будь-яких людей. Зазвичай - великих корпорацій, рідше приватних осіб....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">22 Липня 2015, 11:40.
                Переглядів: 3135</fragment>
    <fragment type="text">Професія кухар (історія, мистецтво, цікаві факти)</fragment>
    <fragment type="text">Історія розвитку людства від найдавніших часів до наших днів знавала небачені злети кухарського мистецтва і такі ж різкі падіння. То їжу підносили до небес, вважаючи її одним з найкращих задоволень, то ставилися до неї мало не з презирством, вважаючи, що навіть розмови про продукти і страви "негідні істинного джентльмена"....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">27 Січня 2014, 16:11.
                Переглядів: 44850</fragment>
    <fragment type="text">Директор зоопарку американського міста Клівленда знайшов спосіб врятувати молоду горилу, яка вперто відмовлялася від їжі, - він щодня залазив до неї в клітку і їв там фрукти, хліб, печиво та інше, поки недосвідчена горила, наслідуючи його, не навчилася їсти самостійно....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">16 Жовтня 2013, 11:57.
                Переглядів: 5598</fragment>
    <fragment type="text">Залізний кіносвіт майстра Суджая</fragment>
    <fragment type="text">Рідко можна зустріти людей, здатних творити предмети мистецтва з технологічних відходів людської життєдіяльності знайдених на смітнику. Блискучим прикладом такого підходу до справи є тайський майстер Суджай (Sudjai) і його команда Kreatworks, яка не тільки творить, але й успішно продає зроблене....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">15 Квітня 2013, 16:38.
                Переглядів: 2929</fragment>
    <fragment type="text">Цікаві факти про забобони у космонавтів</fragment>
    <fragment type="text">Космонавтів вважають чи не найбільш забобонними людьми на планеті. В політ за традицією вони беруть із собою гілочку полину, так як вона довше інших рослин зберігає запах і нагадує про Землю, а на стартовий комплекс екіпаж прийнято проводжати під пісню "Земля в ілюмінаторі"....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">09 Квітня 2013, 21:46.
                Переглядів: 5305</fragment>
    <fragment type="text">А чи знаєте ви, що в Румунії магія і чаклунство внесені в офіційний реєстр професій?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">11 Лютого 2013, 16:24.
                Переглядів: 3560</fragment>
    <fragment type="text">У світі існує безліч цікавих професій. Іноді вони здаються вигадкою, але факт їх існування очевиден. Якщо ви думаєте, що ваша робота унікальна - прочитайте дану статтю і ви здивуєтеся. Отже, представляємо вашій увазі список дивних професій....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">19 Січня 2013, 20:30.
                Переглядів: 21371</fragment>
    <fragment type="text">Цирк Дю Солей (Cirque du Soleil) досить молодий. Його історія бере свій початок в 1984 році, коли Гі Лаліберте, в той час ще простий циркач, вирішив створити Абсолютно Особливий Цирк. Що значить "абсолютно особливий"? О, про це можна говорити дуже довго! Перш варто звернутися до особистості самого Гі ......</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">19 Листопада 2012, 14:49.
                Переглядів: 4146</fragment>
    <fragment type="text">Люди Майбутнього. Шість нових професій на стику з IT</fragment>
    <fragment type="text">Терміни з префіксом IT постійно миготять то тут, то там, і потужними темпами починають захоплювати все, в тому числі і ринок праці. На яких спеціалістів будуть полювати хедхантери через 10-20 років, і які професії майбутнього з'являються вже зараз?</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20535/1484308818.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/18896/1449236937.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/18534/1437556363.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16968/1390831618.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16442/1381913775.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/15503/1365589602.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/15493/1365533176.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/14896/1360591999.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/14662/1358620291.jp</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/13992/1353074237.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-22AE31EDF27">
    <fragment type="text">В яких школах не можна казати "привіт", або цікаві факти про школи різних країн</fragment>
    <fragment type="text">В Австралії стурбовані тим, що учні не вивчають на уроках вівчарство, у школах В'єтнаму кожен урок починається з пози лотоса, а у віддалених областях Колумбії діти добираються до школи по канатній дорозі....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">26 Липня 2018, 16:18.
                Переглядів: 2134</fragment>
    <fragment type="text">"Тільки пальцем не торкай, обпечешся, так і знай". Що це? Сільські діти відповідають: кропива. А асфальтові міські діти частіше обпікаються прасками. Колись Володимир Даль описав праску як "гостроносу залізну плашку з ручкою". А зараз безшнурові, нашпиговані автоматикою, захищені від накипу і від нашої неуважності, праски борознять прасувальні дошки всіх континентів, у тому числі Антарктиди....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">07 Червня 2018, 13:44.
                Переглядів: 2315</fragment>
    <fragment type="text">Фульгурит - незвичайні природні утворення та з'єднання</fragment>
    <fragment type="text">На нашій планеті дуже багато дивовижних каменів і мінералів, створених матінкою-природою, але іноді на нашій планеті зустрічаються утворення, які з'явилися, в прямому сенсі слова, завдяки втручанню небесних сил ......</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">24 Травня 2018, 12:48.
                Переглядів: 1132</fragment>
    <fragment type="text">Ця запальна музика так і кличе "гойдайся і крутись" - саме так перекладається з англійської назва стилю. Відомі особистості за часів народження рок-н-ролу виступали по телебаченню і радіо, закликаючи бойкотувати цю музику. Вони стверджували, що рок-н-рол небезпечний для суспільства. Але він живе в душах людей, як і його уособлення - король рок-н-ролу Елвіс Преслі....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">13 Квітня 2018, 12:08.
                Переглядів: 6296</fragment>
    <fragment type="text">Мабуть в кожному місті існує бюро знахідок, але, мабуть, саме лодонське метро має найдовшу та найцікавішу історію різноманітних знахідок....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">29 Березня 2018, 16:00.
                Переглядів: 1207</fragment>
    <fragment type="text">Хіт-парад найвідоміших пам'ятників тваринам</fragment>
    <fragment type="text">Ми пройшлися по містах світу і зібрали колекцію найвідоміших і оригінальних пам'ятників тваринам. Дивіться і захоплюйтеся!...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">05 Лютого 2018, 16:50.
                Переглядів: 3287</fragment>
    <fragment type="text">Цей годинник, який час від часу публікується на обкладинці дуже серйозного наукового журналу Чиказького університету, є аналогію загрози глобальної ядерної війни. З 2007 року він також відображає зміну клімату та нові розробки в галузі наук про життя і технології, які могли б завдати безповоротної шкоди людству. 25 січня 2018 року, вперше за останні 65 років, годинник повідомив, що залишилося всього дві хвилини до катастрофи... ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">01 Лютого 2018, 14:43.
                Переглядів: 1316</fragment>
    <fragment type="text">Найкумедніша і незвичайна форма армій світу</fragment>
    <fragment type="text">У самих різних куточках світу дизайнери працюють не покладаючи рук заради того, щоб під час святкового параду війська їх країни постали перед громадськістю в найкращому вигляді....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">06 Серпня 2017, 15:40.
                Переглядів: 1938</fragment>
    <fragment type="text">Технічний директор Google розписав майбутнє світу: прогноз до 2099 року</fragment>
    <fragment type="text">Наприклад, за прогнозом відомого технологічного футуролога Рея Курцвейла у 2043  людське тіло зможе приймати будь-яку форму, завдяки великій кількості нанороботів. Внутрішні органи будуть замінювати кібернетичними пристроями набагато кращої якості....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">01 Червня 2017, 10:07.
                Переглядів: 1928</fragment>
    <fragment type="text">Чому мусульмани і євреї не їдять свинину? Наукове обгрунтування</fragment>
    <fragment type="text">На подібне питання всюди можна почути одну й ту ж відповідь: «Тому що свиня - брудна тварина». Забудьте про це, тому що, коли релігії зароджувалися, скажемо чесно, сама людина була не чистішою. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">15 Травня 2017, 10:45.
                Переглядів: 2061</fragment>
    <fragment type="text">В яких школах не можна казати "привіт", або цікаві факти про школи різних країн</fragment>
    <fragment type="text">В Австралії стурбовані тим, що учні не вивчають на уроках вівчарство, у школах В'єтнаму кожен урок починається з пози лотоса, а у віддалених областях Колумбії діти добираються до школи по канатній дорозі.</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21974/1532607660.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21906/1528368154.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21857/1527155345.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21737/1523611118.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21714/1522328382.jp</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21567/1517842204.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21565/1517482674.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21106/1502023428.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21019/1496300773.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20958/1494834321.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-15006C12727">
    <fragment type="text">"Тільки пальцем не торкай, обпечешся, так і знай". Що це? Сільські діти відповідають: кропива. А асфальтові міські діти частіше обпікаються прасками. Колись Володимир Даль описав праску як "гостроносу залізну плашку з ручкою". А зараз безшнурові, нашпиговані автоматикою, захищені від накипу і від нашої неуважності, праски борознять прасувальні дошки всіх континентів, у тому числі Антарктиди....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">07 Червня 2018, 13:44.
                Переглядів: 2315</fragment>
    <fragment type="text">Історії створення логотипів успішних компаній</fragment>
    <fragment type="text">Логотип називають обличчям компанії, адже завдяки зображенню її впізнають і запам'ятовують. А значить, можна сміливо стверджувати, що багато в чому від нього залежить успіх бренду в цілому. Маркетологи вже давно зрозуміли, що привабливий малюнок приносить неабиякий дохід, а тому розробці лого дизайнери приділяють не менше уваги, ніж виробники - якості своєї продукції....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">10 Жовтня 2016, 11:30.
                Переглядів: 4179</fragment>
    <fragment type="text">Цікаві історії про техніку і технології. Як українець світлодіод вигадав</fragment>
    <fragment type="text">Сьогодні світлодіоди використовуються майже всюди: в мікроелектроніці, рекламних вивісках, медобладнанні і навіть в сільському господарстві для стимуляції росту рослин, в дитячих іграшках і ялинкових прикрасах. А до 1968 року вартість світлодіодів становила цілих 200 доларів за одну штуку!...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">14 Лютого 2016, 17:00.
                Переглядів: 3124</fragment>
    <fragment type="text">Цікаві факти про техніку і технології. Хто винайшов безпечну шпильку</fragment>
    <fragment type="text">Існує легенда, що людина, якій автомеханік Уолтер Хант заборгував 15 доларів, пообіцяла за 100 доларів купити у нього права на те, що він зможе зробити з шматка дроту. Через три години Хант винайшов безпечну шпильку і за це отримав обіцяну винагороду....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">10 Лютого 2016, 16:10.
                Переглядів: 4026</fragment>
    <fragment type="text">Мікрофон - якщо це, так би мовити, яскраво виражений мікрофон, на зразок тих, якими користуються журналісти і музиканти, може бути найпомітнішою річчю в домі. Втім, той же самий інструмент є в будь-якій телефонній трубці, і при цьому про нього якось не згадують. Звідки взявся цей пристрій і його назва?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">11 Березня 2014, 14:11.
                Переглядів: 5190</fragment>
    <fragment type="text">У Шотландії знайшли можливий прототип доктора Ватсона</fragment>
    <fragment type="text">У Шотландії знайшли можливий прототип доктора Ватсона з розповідей про Шерлока Холмса. Як пише The Scotsman, ним виявився остеопат з Данді, якого звали Вільямом Смітом....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">17 Лютого 2014, 16:23.
                Переглядів: 3344</fragment>
    <fragment type="text">Стародавнє місто з'явилося з під води</fragment>
    <fragment type="text">Місто Heracleion пішло під воду 1500 років тому. Про це велике місто згадував в 5 столітті до нашої ери грецький письменник та історик Геродот. Він розповів прекрасну казку про Олену Троянську. Коли французький морський археолог Franck Goddio наткнувся на деякі реліквії і артефакти, ця знахідка стала однією з найбільших у 21 -го столітті....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">13 Січня 2014, 17:52.
                Переглядів: 2661</fragment>
    <fragment type="text">Для багатьох людей ці два слова злилися в одне ціле. Історія віденського балу бере початок з не такого вже й далекого XIX в. Тоді, на початку століття, в період масниці (з першого січня і до кінця свята) могло даватися до 250 балів щодня! Танцювали всі: і аристократи, і прості вінці. Танцювали скрізь: і в звичайних кафе, і в розкішних залах з фонтанами і водоспадами....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">10 Січня 2014, 15:58.
                Переглядів: 5881</fragment>
    <fragment type="text">Точна дата, місце та ім'я винахідника пристосування на ноги для боротьби зі снігом не встановлені. Першими пристосуваннями, які застосувала людина для більш легкого пересування по глибокому снігу, були безсумнівно снігоступи або ступаючі лижі. Ці овальні, потім ракетоподібні примітивні пристосування в процесі використання істотно змінювалися і поступово через так звану лижу-черевик взяли форму ковзаючих лиж, що дозволило значно збільшити швидкість пересування....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">23 Грудня 2013, 13:15.
                Переглядів: 6311</fragment>
    <fragment type="text">Історія светра і його різновидів</fragment>
    <fragment type="text">Светр завжди був невід'ємним і необхідним предметом гардеробу кожної людини. Светр завжди асоціюється з теплом і затишком, практичністю і комфортом. Складно уявити себе без светра, реглани або джемпера в холодну погоду. Дивлячись на чергову модель светра, ми звертаємо увагу на крій, колір та інші особливості. Але рідко замислюємося, яка історія появи светра....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">16 Жовтня 2013, 16:27.
                Переглядів: 4412</fragment>
    <fragment type="text">"Тільки пальцем не торкай, обпечешся, так і знай". Що це? Сільські діти відповідають: кропива. А асфальтові міські діти частіше обпікаються прасками. Колись Володимир Даль описав праску як "гостроносу залізну плашку з ручкою". А зараз безшнурові, нашпиговані автоматикою, захищені від накипу і від нашої неуважності, праски борознять прасувальні дошки всіх континентів, у тому числі Антарктиди.</fragment>
    <fragment type="text">Економічна та соціальна географія світу</fragment>
    <fragment type="text">Економічна та соціальна географія України</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21906/1528368154.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20160/1475586094.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19136/1455461462.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19116/1455113165.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/17105/1394536410.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/17059/1392646815.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16850/1389627573.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16831/1389363086.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16743/1387797610.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16443/1381920522.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-15BAAFC9B27">
    <fragment type="text">Якщо на борту корабля 26 овець та 10 кіз, то скільки років капітану корабля?</fragment>
    <fragment type="text">Задачка для учнів Китаю спантеличила соцмережі...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">20 Серпня 2018, 15:37.
                Переглядів: 2194</fragment>
    <fragment type="text">У цьому ресторані вас безкоштовно нагодують, якщо пройдетe оригінальний тест на худобу</fragment>
    <fragment type="text">У місті Цзинань, що в китайській провінції Шаньдун, є ресторанчик пана Чжао Ланга, який відзначився тим, що зумів зробити оригінальну рекламу свого закладу. До того ж змусив людей замислитися над проблемою обжерливості, нікого не образивши....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">14 Травня 2018, 12:48.
                Переглядів: 870</fragment>
    <fragment type="text">Брайан Кесінгер - чарівник зі світу драконів та восминогів. Частина 2</fragment>
    <fragment type="text">Свою нову серію малюнків Брайан Кесінгер присвятив драконам. Казкові істоти в художника виходять милими, закоханами, сором'язливими, лякливими, зухвалими, але все ж таки вони - дракони....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">04 Грудня 2017, 11:57.
                Переглядів: 2337</fragment>
    <fragment type="text">Час обертатися: найдивніші спіннери</fragment>
    <fragment type="text">Світ в черговий раз божеволіє: всі носяться зі спіннерами. Іграшки, які спочатку були створені для зняття стресу, стали модною фішкою. Але звичайний спіннер - це вже не круто, тепер людям потрібні спіннери з "родзинкою". ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">16 Червня 2017, 22:54.
                Переглядів: 3073</fragment>
    <fragment type="text">Тварини теж мерзнуть. Кумедні істоти в теплому одязі</fragment>
    <fragment type="text">Дбайливі господарі не залишають своїх вихованців мерзнути в осінньо-зимовий холод. Вони в'яжуть або замовляють для них светрики. Крім того, що так тваринам набагато тепліше, вони ще й виглядають в них зворушливо....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">28 Жовтня 2016, 10:01.
                Переглядів: 13149</fragment>
    <fragment type="text">Кіт на ім'я Клас Вісім (Room 8)</fragment>
    <fragment type="text">Ця дивовижна історія почалася восени 1952 року в початковій школі Елізіан Хайтс в Каліфорнії. Величезний смугастий кіт зайшов до класу прямо посеред уроку, спокійно сів і почав приводити себе до ладу. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">19 Вересня 2016, 15:28.
                Переглядів: 4232</fragment>
    <fragment type="text">Жінка повернула книгу через 67 років</fragment>
    <fragment type="text">Мешканці Нової Зеландії, що затримала у себе книгу на 67 років, вдалося уникнути великого штрафу....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">29 Квітня 2016, 14:25.
                Переглядів: 2493</fragment>
    <fragment type="text">Напередодні Нового року ансамблі з льодових гір і скульптур прикрашають міста миру, роблячи їх вулиці схожими на казкові....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">08 Грудня 2014, 00:00.
                Переглядів: 3926</fragment>
    <fragment type="text">Озеро Натрон, розташоване на півночі Танзанії, - одне із загадкових місць на нашій планеті. Інтерес до нього виник у зв'язку з виходом у світ ілюстрованого видання "Across the Ravaged Land" ("По розореній землі")....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">24 Квітня 2014, 16:12.
                Переглядів: 2651</fragment>
    <fragment type="text">Чи буває на Марсі сніг в Новий Рік?</fragment>
    <fragment type="text">На південному полюсі Марса буває справжній, сніжний Новий рік, - так кажуть вчені, що досліджують, яка частина полярних шапок Марса утворюється завдяки падаючому взимку з неба снігу....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">26 Грудня 2013, 16:05.
                Переглядів: 2278</fragment>
    <fragment type="text">Якщо на борту корабля 26 овець та 10 кіз, то скільки років капітану корабля?</fragment>
    <fragment type="text">Задачка для учнів Китаю спантеличила соцмережі</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22012/1534768634.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21832/1526291113.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21415/1512380917.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21046/1497642812.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20271/1477305916.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20090/1474287774.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19575/1461929606.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/5703/1303939889.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/17298/1397047966.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16776/1388067079.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-14DB2B54327">
    <fragment type="text">Різдво 25 грудня чи 7 січня: коли насправді народився Ісус</fragment>
    <fragment type="text">Чи дійсно українцям необхідне ще одне Різдво, коли саме народився Ісус, який календар є правильним та звідки "росте коріння" різниці між православними та католиками......</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">03 Січня 2018, 17:05.
                Переглядів: 2345</fragment>
    <fragment type="text">Як Київ передмістя в одне ціле збирав</fragment>
    <fragment type="text">Солом'янка відома як київське передмістя з 1830-х років. У ті часи це була слобідка, на якій стояли криті соломою халупи (звідси і назва місцевості), що належали кріпакам Києво-Печерської лаври, відставним солдатам і малозабезпеченим людям. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">02 Липня 2017, 13:33.
                Переглядів: 1840</fragment>
    <fragment type="text">... Того дня, 16-го вересня 1976, в Єревані зірвався у воду тролейбус, який проїжджав по дамбі. Дев'яносто два пасажири виявилися живцем похованими на десятиметровій глибині. Всі вони були приречені на неминучу загибель, якби не одна обставина...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">23 Травня 2017, 15:51.
                Переглядів: 2640</fragment>
    <fragment type="text">18 травня - річниця депортації кримських татар з півострова</fragment>
    <fragment type="text">18 травня 1944 року - страшна сторінка в історії кримських татар. 239 тисяч людей, вирвали з домівок і зігнали у вагони. Здебільшого, це були діти, жінки та люди похилого віку, адже чоловіки воювали у лавах Червоної армії. Цей жах тривав три дні. Сімдесят ешелонів смерті, із забитими наглухо вагонами, вирушили до Узбекистану, Казахстану і Таджикистану. Під час депортації, у дорозі, через тиф, голод та спрагу загинуло понад вісім тисяч людей. Усе майно депортованих кримських татар привласнила радянська влада....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">18 Травня 2017, 10:04.
                Переглядів: 1267</fragment>
    <fragment type="text">Чому мусульмани і євреї не їдять свинину? Наукове обгрунтування</fragment>
    <fragment type="text">На подібне питання всюди можна почути одну й ту ж відповідь: «Тому що свиня - брудна тварина». Забудьте про це, тому що, коли релігії зароджувалися, скажемо чесно, сама людина була не чистішою. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">15 Травня 2017, 10:45.
                Переглядів: 2061</fragment>
    <fragment type="text">Батько вирішив, що їй краще стати гарною дружиною, ніж «музиканткою». І навіть її брат, Фелікс Мендельсон, вважав, що це пляма на репутації сім'ї. Її твори звучали на найбільших концертах і були визнані першими особами імперій - ось тільки виконувалися вони її братом і ... за його авторством....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">03 Лютого 2017, 11:43.
                Переглядів: 2294</fragment>
    <fragment type="text">Завдяки цьому напою була вигадана ...веб-камера. Її встановили в Кембриджському університеті для того, щоб допомогти людям, які працювали в іншій частині будівлі, бачити чи був кавник повним або порожнім....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">27 Вересня 2016, 14:32.
                Переглядів: 6202</fragment>
    <fragment type="text">Традиція цього свята сягає Трипільської експедиції 1940—1950-х років, яку очолювала видатний археолог Тетяна Сергіївна Пассек...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">15 Серпня 2016, 13:19.
                Переглядів: 1214</fragment>
    <fragment type="text">Коштовна випадковість. Скіфська пектораль</fragment>
    <fragment type="text">Археологи стверджували, що грабіжники не докопали до неї лише кілька сантиметрів. І все тому, що скіфи поклали пектораль не на тіло царя, а поруч із ним. А якось на розкоп прийшов дід, якому колись належала ділянка землі з могилою. Він бурчав: "От якби я знав, то обов'язково б викопав"....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">23 Червня 2016, 12:47.
                Переглядів: 5458</fragment>
    <fragment type="text">Сміливе і самовпевнене твердження, що лазанью вигадали англійці, дуже зачепило тендітну італійську душу. У справу навіть втрутилися посольства цих країн....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">21 Червня 2016, 14:37.
                Переглядів: 4419</fragment>
    <fragment type="text">Різдво 25 грудня чи 7 січня: коли насправді народився Ісус</fragment>
    <fragment type="text">Чи дійсно українцям необхідне ще одне Різдво, коли саме народився Ісус, який календар є правильним та звідки "росте коріння" різниці між православними та католиками...</fragment>
    <fragment type="text">Економічна та соціальна географія України</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21523/1514991951.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21076/1498991268.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19784/1495543756.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20976/1495090725.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20958/1494834321.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20616/1486115023.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20127/1474975534.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19961/1471254406.jp</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19855/1466674163.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19846/1466508968.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-1525ACD0B27">
    <fragment type="text">Колекція афоризмів про лідерство....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">21 Лютого 2007, 00:00.
                Переглядів: 24198</fragment>
    <fragment type="text">Крилаті вислови, що прийшли до нас з часів Стародавнього світу....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">16 Серпня 2006, 00:00.
                Переглядів: 17617</fragment>
    <fragment type="text">22 Серпня 2005, 00:00.
                Переглядів: 12768</fragment>
    <fragment type="text">Афоризми про вибори та тих, кого ми обираємо...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">22 Серпня 2005, 00:00.
                Переглядів: 9222</fragment>
    <fragment type="text">Колекція афоризмів про лідерство.</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/4726/1312395202.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/2942/1323800208.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/1547/1310540206.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/1546/1310541362.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-1490A9D7B27">
    <fragment type="text">Незграбні сабо спочатку викликають подив, але, бачачи велику кількість шанувальників цієї фірми, навіть скептики проявляють інтерес....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">22 Червня 2017, 19:09.
                Переглядів: 2571</fragment>
    <fragment type="text">Якщо вас запитають, з чим асоціюється Швеція в першу чергу, практично кожен другий напевно згадає IKEA. Воно й не дивно! Цього шведського монстра знають і люблять практично в кожному куточку світу. А тепер цей монстр іде і до нас в Україну....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">16 Червня 2017, 10:01.
                Переглядів: 1973</fragment>
    <fragment type="text">Історії створення логотипів успішних компаній</fragment>
    <fragment type="text">Логотип називають обличчям компанії, адже завдяки зображенню її впізнають і запам'ятовують. А значить, можна сміливо стверджувати, що багато в чому від нього залежить успіх бренду в цілому. Маркетологи вже давно зрозуміли, що привабливий малюнок приносить неабиякий дохід, а тому розробці лого дизайнери приділяють не менше уваги, ніж виробники - якості своєї продукції....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">10 Жовтня 2016, 11:30.
                Переглядів: 4179</fragment>
    <fragment type="text">Цікаві історії про техніку і технології або Як вимовляються популярні бренди українською</fragment>
    <fragment type="text">Історія знає чимало випадків, коли при виході продукту на міжнародний ринок йому доводилося терміновим чином змінювати ім'я через неблагозвучність або через дурнуватий переклад назви бренду мовою нової країни продажів. ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">09 Березня 2016, 15:49.
                Переглядів: 2743</fragment>
    <fragment type="text">Цікаві історії про техніку і технології. Патентування писемності</fragment>
    <fragment type="text">За останні шість тисяч років людство пройшло значний шлях в тому, що стосується технологій в цілому та технологій писання зокрема. Від дряпання чимось твердим по вологій глиняній дощечці до пір'яного введення на екрані комп'ютера....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">09 Лютого 2016, 11:07.
                Переглядів: 2670</fragment>
    <fragment type="text">Christian Louboutin - туфлі з «червоним слідом»</fragment>
    <fragment type="text">Погодьтеся, що цей світ був би набагато нуднішим, якби в ньому не було чутно стукоту підборів і «червоних слідів» Christian Louboutin. А ви ніколи не замислювалися над історією походження яскраво червоної підошви у туфельок від Крістіана Лабутена?...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">08 Лютого 2016, 15:41.
                Переглядів: 6695</fragment>
    <fragment type="text">Конкурс від Samsung сприяє розвитку освіти в Україні</fragment>
    <fragment type="text">Цього року перед школами-учасниками стояла нова амбітна задача — у форматі відео-уроку продемонструвати зміни, що стали можливими завдяки смарт-класам Samsung, які школи отримали минулого року....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">29 Січня 2016, 19:55.
                Переглядів: 1905</fragment>
    <fragment type="text">Monster High: чарівні монстри, що підкорили світ. Персонажі, історія, популярність</fragment>
    <fragment type="text">Якщо вам набридли солоденькі історії про Барбі, то ці примхливі красуні саме для вас....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">14 Листопада 2014, 15:53.
                Переглядів: 14018</fragment>
    <fragment type="text">Компанія могла б називатися Googol, якби на чеку не переплутали написання, перетворивши пошуковик в Google....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">27 Вересня 2013, 13:30.
                Переглядів: 6467</fragment>
    <fragment type="text">Reuters - через моря і континенти. Історія найвідомішого інформаційного агенства та його засновника</fragment>
    <fragment type="text">Йому довелося конкурувати з надпопулярною "Таймс". Великий Ротшильд поквапився підписати з ним конктракт, а не менш великий Карл Маркс був впевнений, що цей "неосвічений єврей" - російський шпигун....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">10 Липня 2013, 13:18.
                Переглядів: 4353</fragment>
    <fragment type="text">Незграбні сабо спочатку викликають подив, але, бачачи велику кількість шанувальників цієї фірми, навіть скептики проявляють інтерес.</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21061/1498147424.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21041/1497527477.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/20160/1475586094.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19222/1457531414.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19110/1455008895.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19101/1454938901.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/19027/1454168828.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/17929/1415976678.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16350/1380277725.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/16023/1373451250.j</fragment>
  </page>
  <page url="http://tsikave.ostriv.in.ua/list/code-146B6919727">
    <fragment type="text">Якщо на борту корабля 26 овець та 10 кіз, то скільки років капітану корабля?</fragment>
    <fragment type="text">Задачка для учнів Китаю спантеличила соцмережі...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">20 Серпня 2018, 15:37.
                Переглядів: 2194</fragment>
    <fragment type="text">В яких школах не можна казати "привіт", або цікаві факти про школи різних країн</fragment>
    <fragment type="text">В Австралії стурбовані тим, що учні не вивчають на уроках вівчарство, у школах В'єтнаму кожен урок починається з пози лотоса, а у віддалених областях Колумбії діти добираються до школи по канатній дорозі....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">26 Липня 2018, 16:18.
                Переглядів: 2134</fragment>
    <fragment type="text">"Тільки пальцем не торкай, обпечешся, так і знай". Що це? Сільські діти відповідають: кропива. А асфальтові міські діти частіше обпікаються прасками. Колись Володимир Даль описав праску як "гостроносу залізну плашку з ручкою". А зараз безшнурові, нашпиговані автоматикою, захищені від накипу і від нашої неуважності, праски борознять прасувальні дошки всіх континентів, у тому числі Антарктиди....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">07 Червня 2018, 13:44.
                Переглядів: 2315</fragment>
    <fragment type="text">Фульгурит - незвичайні природні утворення та з'єднання</fragment>
    <fragment type="text">На нашій планеті дуже багато дивовижних каменів і мінералів, створених матінкою-природою, але іноді на нашій планеті зустрічаються утворення, які з'явилися, в прямому сенсі слова, завдяки втручанню небесних сил ......</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">24 Травня 2018, 12:48.
                Переглядів: 1132</fragment>
    <fragment type="text">У цьому ресторані вас безкоштовно нагодують, якщо пройдетe оригінальний тест на худобу</fragment>
    <fragment type="text">У місті Цзинань, що в китайській провінції Шаньдун, є ресторанчик пана Чжао Ланга, який відзначився тим, що зумів зробити оригінальну рекламу свого закладу. До того ж змусив людей замислитися над проблемою обжерливості, нікого не образивши....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">14 Травня 2018, 12:48.
                Переглядів: 870</fragment>
    <fragment type="text">Ця запальна музика так і кличе "гойдайся і крутись" - саме так перекладається з англійської назва стилю. Відомі особистості за часів народження рок-н-ролу виступали по телебаченню і радіо, закликаючи бойкотувати цю музику. Вони стверджували, що рок-н-рол небезпечний для суспільства. Але він живе в душах людей, як і його уособлення - король рок-н-ролу Елвіс Преслі....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">13 Квітня 2018, 12:08.
                Переглядів: 6296</fragment>
    <fragment type="text">Мабуть в кожному місті існує бюро знахідок, але, мабуть, саме лодонське метро має найдовшу та найцікавішу історію різноманітних знахідок....</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">29 Березня 2018, 16:00.
                Переглядів: 1207</fragment>
    <fragment type="text">Хіт-парад найвідоміших пам'ятників тваринам</fragment>
    <fragment type="text">Ми пройшлися по містах світу і зібрали колекцію найвідоміших і оригінальних пам'ятників тваринам. Дивіться і захоплюйтеся!...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">05 Лютого 2018, 16:50.
                Переглядів: 3287</fragment>
    <fragment type="text">Цей годинник, який час від часу публікується на обкладинці дуже серйозного наукового журналу Чиказького університету, є аналогію загрози глобальної ядерної війни. З 2007 року він також відображає зміну клімату та нові розробки в галузі наук про життя і технології, які могли б завдати безповоротної шкоди людству. 25 січня 2018 року, вперше за останні 65 років, годинник повідомив, що залишилося всього дві хвилини до катастрофи... ...</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">01 Лютого 2018, 14:43.
                Переглядів: 1316</fragment>
    <fragment type="text">Різдво 25 грудня чи 7 січня: коли насправді народився Ісус</fragment>
    <fragment type="text">Чи дійсно українцям необхідне ще одне Різдво, коли саме народився Ісус, який календар є правильним та звідки "росте коріння" різниці між православними та католиками......</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">03 Січня 2018, 17:05.
                Переглядів: 2345</fragment>
    <fragment type="text">Якщо на борту корабля 26 овець та 10 кіз, то скільки років капітану корабля?</fragment>
    <fragment type="text">Задачка для учнів Китаю спантеличила соцмережі</fragment>
    <fragment type="text">Економічна та соціальна географія світу</fragment>
    <fragment type="text">Економічна та соціальна географія України</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/22012/1534768634.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21974/1532607660.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21906/1528368154.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21857/1527155345.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21832/1526291113.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21737/1523611118.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21714/1522328382.jp</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21567/1517842204.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21565/1517482674.j</fragment>
    <fragment type="image">http://tsikave.ostriv.in.uan.ua/preview/120x120/images/publications/4/21523/1514991951.j</fragment>
  </page>
</data>
